\documentclass{article}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\geometry{a4paper, total={170mm,257mm}, left=20mm, top=20mm}
\title{Slu\v cajevi upotrebe popune magacina bataljona}
\date{}
\begin{document}

\section{Periodi\v cna popuna magacina bataljona}
\begin{itemize}[label={}]
\item Ovaj slučaj podrazumeva donošenje odluke od strane B4 o slanju naređenja za popunu magacina bataljona. 

  Da bi se uvideo značaj ovog slučaja, potrebno je spomenuti i tok izvršavanja bez informacionog sistema. S4 je dužan da periodično šalje B4 izveštaj o stanju magacina, a zatim B4 na osnovu uvida u stanje magacina vrši preraspodelu materijalno-tehničkih i potrošnih sredstava iz magacina brigade u magacin bataljona.

  Sledi opis slučaja u kojem eliminišemo dodatni rad od strane S4, jer sve informacije B4 može da prikupi direktno iz sistema.

\item \textbf{Učesnici:} B4

\item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem. Uobičajeni period za redovnu popunu magacina bataljona ističe u toku tekućeg dana.

\item \textbf{Postuslovi:}
  Sistem je generisao spisak materijalno-tehničkih sredstava za popunu magacina bataljona.

\item \textbf{Osnovni tok:}
  \begin{enumerate}
  \item B4 odabira opciju ``Stanje magacina''.
  \item Sistem nudi spisak magacina u koje B4 ima uvid.
  \item B4 iz ponuđenog spiska bira ``Stanje magacina bataljona''.
  \item Sistem prikazuje spisak naziva bataljona koji pripadaju istoj brigadi kao i B4.
  \item B4 odabira bataljon čija popuna se razmatra.
  \item Sistem prikazuje stanje magacina odabranog bataljona u vidu tabele sa materijalno-tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom.
  \item B4 selektuje polje ``Dodaj sve na spisak''.
  \item Sistem generiše predlog količine potrebnih sredstava.
  \item B4 prelazi na slučaj upotrebe ``Slanje naređenja logističkom bataljonu''.
  %% \item Sistem obaveštava korisnika o uspešno poslatom naređenju.
  %% \item Prelazi se na slučaj upotrebe \textit{Fizička popuna magacina bataljona}.
  \end{enumerate}


\item \textbf{Alternativni tokovi:}
  \begin{itemize}[label=\textbullet]p
  \item \textit{Pad sistema} Ukoliko u bilo kom trenutku dođe do pada sistema u glavnom toku, B4 ponovno pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    \begin{enumerate}[label=\alph*.]
    \item B4 proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
    \item Ukoliko jeste, nastavlja se sa trenutnim korakom glavnog toka.
    \item Inače, iznova se započinje glavni tok, od prvog koraka.
    \end{enumerate}

  \item \textit{Sistem upozorava korisnika o nedostatku sredstava} B4 dobija informaciju od sistema da tražene količine nisu dostupne u brigadnom magacinu.
    \begin{enumerate}[label=2\alph*.]
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe \textit{Preraspodela sredstava između magacina četa}
    \end{enumerate}
  \end{itemize} %% alternativni tokovi

    
  %% alternativni tokovi
  
  %% \item \textbf{Podtokovi:}

  %% \item \textbf{Specijalni zahtevi:}

\item \textbf{Dodatne informacije:}

  B4 ima mogućnost uvida u stanje magacina jednog od njih tek nakon klika na odgovarajuću ćeliju. \\ Ukoliko je to od interesa subjektu B4, uvid u stanja magacina na nivou četa je moguće realizovati selektovanjem opcije ``Vidi stanje po četama'' iz kontekstnog menija nakon desnog klika na ćeliju bataljona. \\ Kada sistem generiše predlog, generisani elektronski dokument uključuje i šifru bataljona čije su to potrebe.
\end{itemize} %% slucaj upotrebe









\section{Slanje naređenja logističkom bataljonu}
\begin{itemize}[label={}]
\item B4 šalje naređenje logističkom bataljonu za popunu magacina jednog bataljona.

\item \textbf{Učesnici:} B4

\item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem. Spisak materijalno-tehničkih sredstava za popunu magacina bataljona je formiran.

\item \textbf{Postuslovi:} B4 je izdao naređenje sa krajnjim rokom logističkom bataljonu da fizički izvrši transport sredstava.

\item \textbf{Osnovni tok:}
  \begin{enumerate}
  \item B4 bira opciju ``Nare\dj enja''.
  \item B4 bira opciju ``Novo nare\dj enje''.
  \item B4 navodi logistički bataljon kao primaoca naređenja.
  \item B4 u polje ``Krajnji rok'' unosi datum i vreme do kada popuna mora biti izvršena.
  \item Ukoliko uoči potrebu, u formirani spisak B4 unosi promene količine materijalno-tehničkih sredstava.
  \item B4 bira opciju ``Pošalji naređenje''.
  \end{enumerate}

\item \textbf{Alternativni tokovi:}
  \begin{itemize}[label=\textbullet]
  \item \textit{Pad sistema} Ukoliko u bilo kom trenutku dođe do pada sistema u glavnom toku, B4 ponovno pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    \begin{enumerate}[label=\alph*.]
    \item B4 proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
    \item Ukoliko jeste, nastavlja se sa trenutnim korakom glavnog toka.
    \item Inače, iznova se započinje glavni tok, od prvog koraka.
    \end{enumerate}

  \item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje naređenje} 
    \begin{enumerate}[label=6\alph*.]
    \item B4 ponavlja korak 6. glavnog toka.
    \item Ukoliko je naređenje uspešno poslato, slučaj upotrebe je uspešno završen.
    \item Inače, slučaj upotrebe se nasilno završava.
    \end{enumerate}
    
  \item \textit{Sistem upozorava korisnika o nedostatku sredstava} B4 dobija informaciju od sistema da tražene količine nisu dostupne u brigadnom magacinu. U ovakvoj situaciji, B4 može izdati naređenje S4 da izvrši preraspodelu sredstava između magacina četa nadređenog bataljona. 
    \begin{enumerate}[label=2\alph*.]
    \item B4 otvara pregled stanja magacina četa u okviru bataljona koji razmatra.
    \item B4 procenjuje da li je moguće izvršiti preraspodelu između magacina četa.
    \item Ukoliko jeste, B4 šalje naređenje S4 da izvrši preraspodelu između magacina četa.
    \item U suprotnom, B4 odabira opciju poništavanja trenutnog procesa. 
    \end{enumerate}
  \end{itemize}
  
  %% \item \textbf{Podtokovi:}

  %% \item \textbf{Specijalni zahtevi:}
  
\item \textbf{Dodatne informacije:}
  Formirani spisak materijalno-tehničkih sredstava iz preduslova sadrži tačne količine sredstava, neophodnih jedinicama na nižem nivou. Takve količine mogu biti veće od onih u magacinu brigade. Ako to jeste slučaj, onda njima odgovarajuće vrste bivaju označene crvenom bojom u korisničkom intefjsu, a dugme ``Pošalji naređenje'' biva onemogućeno.

  Korisnički interfejs je takav da omogućuje B4 odabir opcije poništavanja naređenja. Ta opcija uzima u obzir da li postupak koji se trenutno obrađuje poseduje oznaku ``hitan''. U tom slučaju sistem automatski šalje poruku obaveštenja pošiljaocima zahteva da je isti odbijen.
\end{itemize} %% slucaj upotrebe
%% 



\section{Obaveštenje o vremenu dostave sredstava magacinu bataljona}

\begin{itemize}[label={}]

\item \textbf{Učesnici:} Logistički bataljon (LB)

\item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Logistički bataljon je prijavljen na sistem.

\item \textbf{Postuslovi:} Logistički bataljon je obavestio B4 o vremenu kada se može očekivati popuna magacina bataljona.

\item \textbf{Osnovni tok:}
  \begin{enumerate}
  \item LB otvara sekciju ``Naređenja''.
  \item LB bira naređenje za popunu magacina bataljona.
  \item LB bira opciju ``Odgovori''.
  \item Sistem otvara prozor za sastavljanje obaveštenja.
  \item LB navodi očekivano vreme dostavljanja materijalno-tehničkih sredstava u magacin odgovarajućeg bataljona.
  \item LB bira opciju ``Pošalji odgovor''.
  \item Prelazi se na slučaj upotrebe \textit{Obaveštavanje o detaljima popune magacina bataljona}.
  \end{enumerate}

\item \textbf{Alternativni tokovi:}
  \begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, rukovalac magacina bataljona ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\alph*.]
      \item Rukovalac proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      \end{enumerate}

    \item \textit{Produženje roka} --- Ukoliko logistički bataljon nema mogućnost da u navedeno vreme obezbedi potrebna vozila i ljudstvo, šalje se zahtev za produženje tog roka.
      \begin{enumerate}[label=5\alph*.]
      \item LB obeležava odgovor kao ``zahtev'' čekiranjem odgovarajuće opcije.
      \item LB navodi obrazloženje za produženje roka i navodi kada je moguće obezbediti potrebna vozila i ljudstvo.
      \item Slučaj upotrebe se nastavlja od 6. koraka.
      \end{enumerate}
  \end{itemize} %% textbullet

\item \textbf{Dodatne informacije:} ``Odgovor'' spada u obaveštenja.

\end{itemize}


\section{Obaveštavanje o detaljima popune magacina bataljona}

\begin{itemize}[label={}]

\item \textbf{Učesnici:} B4

\item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem. B4 je primio obaveštenje od logističkog bataljona o očekivanom vremenu popune magacina bataljona.

\item \textbf{Postuslovi:} S4 i rukovalac magacina bataljona su obavešteni o detaljima popune magacina bataljona.

\item \textbf{Osnovni tok:}
  \begin{enumerate}
  \item B4 bira opciju ``Naređenja''.
  \item Korisnički interfejs pruža informaciju o spisku svih naređenja koja je on vec izdao, ili su njemu izdata.
  \item Ukoliko se u okviru spiska naređenja nalazi 
  \item B4 otvara naređenje o kom treba obavestiti S4 i rukovaoca magacina odgovarajućeg bataljona.
  \item B4 bira opciju ``Prosledi obaveštenje''.
  \item Sistem generiše obaveštenje koje sadrži informaciju o tome koja materijalno-tehnička sredstva, u kojim količinama i kada će biti preneta u magacin bataljona.
  \item Ukoliko je potrebno, B4 vrši izmenu vremena dostavljanja sredstava u magacin bataljona.
  \item B4 bira opciju ``Pošalji obaveštenje''.
  \item Prelazi se na slučaj upotrebe \textit{Slanje naređenja rukovaocu magacina brigade}.
  \end{enumerate}

\item \textbf{Alternativni tokovi:}
  \begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, rukovalac magacina bataljona ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\alph*.]
      \item Rukovalac proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
  \end{itemize} %% textbullet


\item \textbf{Dodatne informacije:}
  Spisak svih naređenja sadrži i naređenja koja su već izdata, ali se ona nalaze u posebnoj sekciji i da bi bila vidjliva, potrebno je stiklirati polje ``Prikaži sva naređenja''.
  Korisnički interfejs tokom aktivne sekcije ``Naređenja'' takođe nudi mogućnost momentalne notifikacije o prekoračenju roka izvršavanja. To pruža mogućnost B4 da pokrene disciplinski postupak.
  
\end{itemize} %% slucaj upotrebe



\section{ Slanje naredjenja za pripremu sredstava za transport }

\begin{itemize}[label={}]

\item \textbf{Učesnici:} Logistički bataljon (LB)

\item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Logistički bataljon je prijavljen na sistem. Dobijena je direktiva od strane B4 kojom je utvrđen krajnji rok i količine neophodnih sredstava iz magacina brigade.

\item \textbf{Postuslovi:} Poslato je naređenje rukovaocu magacina brigade koja sredstva, količina i vreme kada ona treba da budu spremna za transport.

\item \textbf{Osnovni tok:}
  \begin{enumerate}
  \item LB otvara sekciju ``Naređenja''.
  \item Sistem prikazuje spisak neizvršenih naređenja koja je LB izdao i koja su upućena njemu.
  \item LB bira najprioritetnije naređenje koje mu je izdato od strane B4.
  \item Na osnovu zahteva, najpre navedenih kolicina sredstava, LB odredjuje starešinu transporta koji dalje preuzima odgovornost oko organizacije na sebe.
  \item LB bira opciju ``Prosledi naređenje''.
  \item Sistem otvara prozor za prosleđivanje naređenja.
  \item LB navodi rukovaoca magacina brigade kao primaoca naređenja.
  \item LB bira opciju ``Pošalji naređenje''.
  \item Prelazi se na \textit{Slanje naređenja četi transporta}.
  \end{enumerate}

\item \textbf{Alternativni tokovi:}
  \begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, rukovalac magacina bataljona ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\alph*.]
      \item Rukovalac proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
  \end{itemize} %% textbullet
  
\item \textbf{Dodatne informacije:}
  B4 kada izdaje naredjenje, moze da mu zada i celobrojnu vrednost koja ce predstavljati prioritet (sto veci broj to veci prioritet)

\end{itemize}




\section{ Slanje naredjenja za pripremu sredstava za transport }

Logistički bataljon šalje naređenje rukovaocu magacine brigade. Rukovalac magacina brigade na osnovu tog naređenje priprema sredstva koja je potrebno transportovati u magacin bataljona.n

\begin{itemize}[label={}]

\item \textbf{Učesnici:} Logistički bataljon (LB)

\item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Logistički bataljon je prijavljen na sistem. Dobijena je direktiva od strane B4 kojom je utvrđen krajnji rok i količine neophodnih sredstava iz magacina brigade.

\item \textbf{Postuslovi:} Poslato je naređenje rukovaocu magacina brigade koja sredstva, količinu i vreme kada ona treba da budu spremna za transport.

\item \textbf{Osnovni tok:}
  \begin{enumerate}
  \item LB otvara sekciju ``Naređenja''.
  \item Sistem prikazuje spisak neizvršenih naređenja koja je LB izdao i koja su upućena njemu.
  \item LB bira naređenje koje mu je izdato od strane B4.
  \item LB bira opciju ``Prosledi naređenje''.
  \item Sistem otvara prozor za prosleđivanje naređenja.
  \item LB navodi rukovaoca magacina brigade kao primaoca naređenja.
  \item LB bira opciju ``Pošalji naređenje''.
  \item Prelazi se na \textit{Slanje naređenja četi transporta}.
  \end{enumerate}

\item \textbf{Alternativni tokovi:}
  \begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, rukovalac magacina bataljona ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\alph*.]
      \item Rukovalac proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
  \end{itemize} %% textbullet

\item \textbf{Dodatne informacije:} 

\end{itemize}


\end{document}


